（忽發奇想）退休後移民台灣

啱啱係屋企睇到呢條片

之後產生左移民台灣呢個主意

自己都三十歲月入得兩萬，喺香港真係唔使諗買樓 但係見到台灣d樓價都仲有機會，就諗緊退休後係咪可以移民台灣

其實都聽唔少移民台灣嘅個案，其中大部份都比我有錢而既然佢哋都要移民 咁我係咪更加應該打算一下 有冇巴打分享下呢方便嘅經驗

過去搵咩做？

好基本嘅概念就係而家開始台灣供層樓退休過去住，實際上要點做就未開始研究，今晚有時間睇埋鏗鏘集講移民台灣嗰集

我覺得係要係扣除移民+買樓個筆錢之後，仲有足夠度過餘生嘅錢先好移
唔係過到去60幾歲再就業好撚慘

睇中國依架個玩法
等到你退休個陣應該叫中国台湾省

呢點就係過去台灣嘅最大原因，香港洗費一定比台灣高

大灣區都唔好得好多姐，中國人真係拎到台灣嘅 ，買咗果楝樓應該都會升，咁咪當投資囉

估唔到到而家都冇喺台灣嘅香港人留言

南部好好後生台妹，扑一野先港幣500

台灣同大陸有咩分別

而且台灣住，照炒港股，用2m去玩ipo , 過去幾年合理地每年起碼賺20-30萬

我好想移民台灣
樓價比香港 重點係低得嚟又大
邊似香港豆潤咁大都要五六百萬
買野食野坐車都平

老婆係台南人 年尾移民

我香港有女朋友 冇得用你呢招

到你退休時，會唔會變咗台灣省

可唔可以分享下過到去以咩維生

咁樣至少樓價會升

諗撚乜野 仲有幾十年要返工呀 仲諗退休

係香港退休根本計唔掂條數

可能退都退唔到 退休金根本唔夠食 積蓄都有用完嘅一日

台灣成日要投票 好撚煩

係香港咁辛苦做乜尻

移民個百幾萬可唔可以攞黎買樓架？

都有呢個想法
過到去仲可唔可以收香港樓租架
唔好話退休過，如果可以過到去收返香港份人工就好啦

女朋友台北人 but 唔想移民去台灣

窮撚有小小錢先會移民台灣

真正中產點會去台灣

去哂歐美

點會分有幾錢就移民去邊度

要透過買樓來申請投資移民台灣，大前提物業必須由公司持有，最簡單就是開公司，經營物業買賣，或者租務，惟一分別是日後繳交稅項會跟個人稅有分別。因為以公司持貨，買賣不論賺蝕也會被台灣政府抽取半成營業額作為稅項，之後再從純利中抽取 17% 作公司稅。至於個人名義持貨，賣樓時繳交的「房地合一稅」，稅率會按持貨年期而定，而且有賺才會打稅。

係香港揸股票同樓 之後去台灣生活
但要果陣台灣仲要俾共產黨打埋

係香港揸股票同樓 之後去日本生活

問心

有能力邊個唔會想去歐美

文化都係好大問題，你話可以揀出生地我都會揀美國，但係退休又係另一樣野

居留權

我都係咁諗，女又無 ，如果喺香港買到層樓收租，有多少股票收息，退休後就旅居台、日、韓、馬、泰。

仲要點移民過去? 又冇退休簽證

投資移民既話又要另外比多100萬

咁樣做既話 2-3次之後我諗幾年都無得去日本

same

主要係驚搵唔到食

台灣住緊，六年前買仲平，渣車到到都去到，生活開心，但唔好做個文員仔就移民，會好辛苦

佢介紹嗰堆已經係台灣叫豪宅，最好買民生社區，平好多，我指生活成本，但所謂民生社區已經大過香港好撚多

有一定技能一定搵到食，當然你文員仔就梗係唔好移啦，移完仲死，只要係專業人士，移民台灣人工唔會太低

我做啲專業得香港or英國有用，臺灣就算搵到工都係等乞食

可以的話加少少投資，比如香港有物業，工作方面其實比香港行頭仲多，最少你諗到都有，但搵得錢都係醫工（醫療，工程），所以自己諗清楚，但台灣係比和香港生活得開心同平

加上百令萬係香港真係唔算得上d咩 仆街咩都買唔起

lm

百三萬果間都係豪宅？
咁平民住咩

佢嗰間係新起，台灣新起嗰炸都係豪宅，第二個阿伯已經講左，比較貴，真正民生社區係平過新起嗰d，連周邊野都會平d，我就係買左信義區，片中嗰種，後黎先知台灣人多數住民生社區，再買過先發覺真係平好多

仲有一種叫透天厝，就係成日去台灣成日見到嗰種成塊地買黎起，台灣最多人住呢種，小弟都打算買，可以自己起個車房，有花園，有天台，等同新界村屋，但去市中心唔會太遠。渣車十五分鐘左右

唔好諗到咁買會好貴 只係香港人買700呎咁ga價錢 退休建議買呢種

邊有咁多人退休有成千萬 舊果啲都有五六百呎?幾錢左右

咁咪成700萬先買到？

有，佢地用坪數去計，20坪係基本，五六百呎其實片中有講，真係狗也不屌 咁當然你要退休好生活先黎台灣，咁退休又要住得細細咁，咁不如住返香港

仆街 五六百呎都狗也不屌
民生社區果啲唔洗唔洗1百萬先

小弟唔係做地產，只係用過來經驗話你知，我嗰時買120萬，大過片中介紹嗰間好多

我用一個例子啦，呢d就叫透天厝，呢間就80坪，已經算貴，700萬港紙左右

去東南亞仲好啦
台灣遲早俾人收番

你百二萬台北定台中？ 幾大？

呢間等於2739平方呎

台北55坪，2000呎左右，台中以前買就平

呢個價幾多年前

3年

120萬有2千尺都唔錯wor

咁多資產唔洗移去台灣 旅行密啲算啦 搞咁多嘢 中介費都夠幾轉來回

其實佢地啲樓買黎當小投資都幾好

片最後都有講，香港緐家211呎都賣繄成千萬 你攞700萬過黎買2780呎，咁都唔岩數？講真香港班後生點生存，我識幾個港仔過黎做野都買得起啦

咁買唔起都冇計

公司持貨要比政府抽取半成營業額即點？ 賣樓個時計？ 既賣出去賺既錢半成？

Hey bro

其實呢邊無想像中咁低人工
我fg都講緊150萬台一年
係交稅真係好金

不過南部真係會慘d 30k到

南部叫後後生台妹，hkd500元

早幾日睇到TVB講 有個退休既香港人 去到個邊 係高雄租豪宅。 買埋個邊既唔知咩鳩醫療卷每個月1500台幣 香港層樓收既租 足夠佢係台灣洗有凸 咁岩佢個肚唔知做咩 又入左去台灣既私家醫院 做左手術住左20幾日 因為有買醫療卷 先至1皮野落樓 佢都忍唔住笑 係香港 根本冇可能

巴打讀咩 台大電機FG入台積電都係未到百萬年薪 但已經好威威豬
文科直頭乞食

入到台積電已經唔止百萬啦 入台積電台灣呢邊係叫二次投胎

FG喎 佢係簽約比一筆錢你先 但年薪應該未到百萬
因為媾我個EX既好多都係台積電 佢地好似未到百萬 係差少少到百萬咁
D台仔最中意拎晒D條件出黎 應該有吹多冇吹少掛

結婚>入籍>離婚>娶返條女>條女入籍>冚家移民

底薪就未必有。但花紅，獎金加埋一定有，識好多fg係台積電，鴻海

如果你係香港有幾層樓收租真係玩得過
但你無現金流諗住一筆錢去台灣通常都係死

不過佢話其實好多都做唔得長 因為工時太長 但好似一簽簽5年?
我都唔記得 好似最少一日返12 3個鐘 又要輪班 不過果D工程師真係幾疊水
係新竹都會有買樓 可能係屋企幫手 又可能係自己賺
但佢地通常都戴綠帽 因為條女日日無野做
不過電機係翻身機會 至於其他科就麻麻地 工程師呀嘛
仲有醫科 不過呢d都係工時好長 但人工相對係高 搾壓得好勁 同係香港差唔多
當然搵得呢個數 係台灣當然係過得好好 唔似香港咁

去到個到遊山玩水 屌下台妹又一日

我自己就係電機出身 綠唔綠就見人見智啦，但多人走係真，好多有左經驗就去美國發展，工時對比台灣其他職業係長，但對比香港可以話係少毛見大毛 以台積電爲例啦，一個月加班有限時，一星期唔可以連續七日返，加班有加班費，有好多優惠，團購iphone咁 比起香港做港資加班係應份，咩都冇黎講，已經係好好，以上係講緊台積電技術員情況，輪班多數技術員，工程師會再高級少少，做過港資金融大公司，黎左台灣先叫搵返生活，星期六日同老婆去下台南食下野，春季去下墾丁春吶，醫療有保障，呢d我係香港都搵唔到

入藉要當兵

其實係香港太慘

雖然自己住緊屋企私樓 但就算結婚都無力搬出去住 讀垃圾social science 枝筆又唔好 做緊 垃圾低層公務員

同台灣女友拍左2年， 佢係果邊 讀完 教學課程 考緊小學教師

有時諗 就算第日結婚我過去 又無技能做唔到咩工 倒不如留係香港工作叫穩定， 但係佢過黎 就起碼預要痴住屋企住先，同埋但個牌 香港又唔岩用 (就算岩 香港都唔夠教席 ) 搵野做都比較難

好葡萄 睇完杜汶澤套野真心直頭想過台灣發展

我自己可能有d不愉快經歷啦
當然係台灣生活一定係好過香港 尤其醫療
但好似學上面d既巴打咁講 真係有料先好移

吹到台灣fg 150萬

其實醫療唔係住台灣既香港人可唔可以買。真係好正。不過唔知技術點。因為我見有d技術只係台灣有。

我屌台妹得啦

唔移點退休 香港物價高又買唔起樓

移民過去就係當地人當然要保衛家園唔通到時共產黨打到黎先周圍問人食唔食腸仔蛋
你可以揀替代役
從軍亦可能係條出路

咁快變左吹水大會

去旅行覺得台中台東印象好好
乜都唔好講
最緊要睇當地人塊面
係成日笑架佢地

做人 幾廿年命都係想開心姐
俾你搵到大錢
唔識笑 有撚用？

求其開間早餐舖 做下野又吹下水
加埋香港 d 樓同股

退休啱哂 退落嚟 仲要休 咁先叫退休

因為你係EE出身姐，台灣除左搞半導體同做醫生，其他行業既收入太低。
台灣讀nursing/pharmacy出黎係醫院/診所practice，成世最多都係搵5皮台幣一個月，香港FG已經講緊係12皮台幣一個月。
社科同商科就唔駛講，人工同發展差香港十幾條街
就算係engine，都要睇下係咪同半導體有關，讀緊Civil果班同學成日呻：如果唔係學測指考失左手都唔會入左黎讀呢科 。Mech/材料/化工就要睇下碩士畢業入唔入到半導體業，入唔到既話，做傳產又係準備仆街。

上面真係9upper多到
台幣150萬 大約40萬港幣
你係台灣可以fg揾40萬港幣
你香港我諗80到啦
但我本人就表示唔信 你有咁既能力唔洗去台灣

仲有3200萬台幣 唔係700萬港幣
係8百幾萬 匯率都未識計

唱好都要建基於事實啊

你有樓 有股唔算搵到大錢？

大佬唔係下話
今時今日喎

有樓有股一街都係啦

以現況嚟講
一個月 passive income 唔夠3 萬都唔敢退休啦

樓 + 股點夠

i mean 點夠稱呼自己做有錢人

傳統產業先高人工，但後生唔入行，仲有做護理邊止呢個人工，都好高架，當然冇得同香港比，但生活會開心好多 仲有做得服務業就一定冇香港咁高人工，所以我話有一技之長先好過黎，做文員仔不如留係香港

放工

你可以search 下以下公司既revenue
香港除左地產/太古/怡和呢d monipoly哂既公司有幾多間實業得？

TSMC
Micorn
Applied material
3M
Dows chemical
DuPont
Bayers
TEL
ASML
鴻海
Mediatek
Nvidia
KLA

呢堆都係台灣有大廠既公司
香港放得落邊間呢

小弟有幸係某一間做緊 明白sci都有出頭日
返香港我應該係咬租之後打份風流工
呢邊咬到150萬台唔代表你返香港咬到75萬台

要明白自己既niche

台灣咁垃圾

出去見識下先 井底港娃
台灣大撚把有錢人

香港有層full pay樓
租出18000元
去南台灣做皇帝了

香港只會走下玻，我睇好台灣

班人用香港同台灣比真係好搞笑 香港搵得高人工七成係食佣，今個月有單下個月都未必有，要跑數，台灣做科研係講緊底薪已經夠高，花紅先係重點，話台灣窮ga人真係睇清楚台灣消費其實都唔平，要食貴野一樣有，大把人用iphone

其實台灣真正低收嗰班係服務業，同香港相反，香港sales就仲高人工過I.t，呢d先係真正反智社會

有冇人係香港識台妹之後係一齊再移民過去？

移民去大灣區啦

新一集幾好睇

香港做金融唔食佣嗰批其實都好高人工。

台灣食貴(好)嘢點都平過香港，呢件係好事。

可惜我係台北都仲未搵到好食嘅牛扒

想問下,如果過去退休,果D醫療卷係點計?包D咩?
另外如果要請菲傭,私家看護,果邊貴唔貴?

你有錢移民先再講啦

why not Thailand?

too hot

其實熱都唔太問題...又熱又潮濕先辛苦

有錢極都唔夠香港人有錢

台灣果d所謂有錢人

連湯財都忍唔住笑

我聽到呢句呢 我諗你去廣東道任篤一個冧巴 我諗秒殺咗大半台灣有錢人

細蚊仔笑香港人井底蛙但去吹奏台灣呢d垃圾地方真係得啖笑

講返台積電 台灣最大市值公司 而家市值15600億港幣 話返你聽先而家騰訊4萬億港幣

新鴻基而家帳面資產4000億 領匯資產2000億 但實際因為佢個折現率估算係比實際租金收入低一半 應該高呢個數一倍 已經多個台積電市值

年薪150萬台幣係台灣可能好高人工 但換返港幣係3萬蚊個月 我諗係香港做咗幾年嘅IT 狗跳下跳下我諗都有呢嗰數一倍嘅

唔好係香港人 中國人面前話台灣人有錢 即係係個小朋友係大人面前話自己高

但我認同係同一幣值收入下 台灣嘅生活比香港來得好

同埋台灣叫做最有錢果堆人咪又係主要靠大陸水搵錢

仲有台積電係接近共有 但新鴻基個家族揸住都40% 50%股權 咩叫有錢 一目了然

台灣嘅話1000億台仔都叫有錢 但中環中心大半座都賣400億港紙 咁人地仲有好多座嘅 你自己諗啦

最有錢係旺旺蔡好似 你自己諗啦 佢間公司係台仔定香港上市囉

退休先去，適唔適應到呀？係香港咁多年生活
我都好奇，成日話移民，台灣去玩幾日就正，住落應該會好多問題，D人單一睇樓價物價？其他野呢？地震打風有無香港咁安全先，醫療應該都無香港咁好

移民台灣算平 計埋移民監3球左右攪掂
不過三球對窮鬼黎講呢.......

醫療冇香港咁好 但比例一定台灣多

旅行玩下可以嘅 如果你長住 你會勁唔滿意佢地啲心態同做事手法嘅

重有台灣好難揾野做，唔請外地人，台灣既打工仔重辛苦過香港人，可能後生去習慣左會好D

係呀 你要好似個奴隸聽聽話話會好過啲 有啲性格嘅我祝你好運

香港勞動力短缺 好快搵返工 但台灣好多人驚無嘢做

自己諗自己啦 唔好成日吹奏台灣啦

台灣係適合退休，適合喺香港有被動收入過去hea住，同一舊錢喺台灣見駛好多。但你話要搵食就真係可免則免

非常認同嘅 但係啱啲係仔大女大或者唔想生仔女退休嘅去 但真係有仔女就係香港讀好過去台灣啦

讀書就兩睇啦，香港教育都係仆街到喊架啦，去台灣起碼唔駛日日教返佢啲中國近代史先，但英文就一定要捽。同埋講真，你冇本事俾個仔讀國際學校傳統名校，你去邊都係濕鳩架啦

有錢既，人住台灣，仔女出國讀書，
讀專科既返台灣收入分分鐘好過香港
你出國讀完返香港搵得幾多？
仲要衣食住行呢？根本香港生活就難過台灣，
台灣人唔咋既走遠小小都唔會冇地方住

除咗電子之外囉 但返台灣做不如去大陸 美國做啦 搵得仲多 台幣幾多 人地俾人民幣幾多 美金唔知

但搵錢嚟講 以貨幣價值計 香港普遍搵得多好多

香港有錢人生活好過台灣有錢嘅多好多 低下人生活去邊都困難

台灣啲學歷基本上得台灣認

起碼公開考試啲成績外國會認 台灣嘅就....

咁大學一定要佢出國或者返香港架啦，台灣就唔係台大唔讀架啦

咁不如直情係香港住啦 去乜台灣呢

我都有諗過呢個問題

個而真係除左物價平都無咩好,去過一兩次旅行,感覺台灣比較污糟同落後..

利伸:有台灣謢照但細個跟左老豆老母黎香港

咁都唔差嘅 但如果係台灣讀書返嚟香港 你前途會好窄

科科肥係香港可以借啲錢都可以拖幾年搵到學位畢業

政府借俾你

咁我又覺得如果去到台灣你有本事唔駛做既，係應該住台灣喎。起碼你有時間陪仔女。喺香港教細路太難，你自己又做到仆街，個社會又變撚態，個細路working hour仲長過你。

香港真係唔適合小朋友成長。讀書學歷既野，可以安排，但社會環境你改變唔到，只有硬食。

我都唔做嘢 又點解要做到仆街 我有時間陪仔女嘅話 我都會揀住香港 因為香港人心態上正常啲我認為啦 台灣由上而下嗰套太奴隸 唔想小朋友學

仲有學歷方面真係無得比 最少我以後有仔女衰咗我仲有方法救

但喺台灣唔駛做，可能喺香港都係要做架 生活水平爭太遠啦。

不過係既，兩邊都唔係一個正常社會黎

我成日都話
台灣的確有一日收歸大陸
不過一定香港行先, 仲要行先好多

話台灣窮嗰班睇下地區財富總額，香港同台灣係差唔多，但貧富懸殊冇香港咁勁 講到咩做I.t都三萬嗰d，買到樓咩

你冇錢邊度都生活困難啦 台灣畀人封鎖咗 國際觀差架 香港啲人見識都是多少少

[img]
圖片網址[/img]

已經叫台灣省

台灣2000幾萬人 香港700萬人咋

仲有佢係6萬唔係3萬人工 3萬如果識跳應該5到6年都有 加埋老婆 搵7到8萬 我諗佢慳慳地 2到3年儲到100萬都夠入市㗎啦

佢能力夠買800萬嘅樓 但是因為首期買住500萬左右啦

你自己除吓都多3倍 貧富懸殊係個相對概念 呢個唔多解釋啦

咁做電子都是好少部份人 大部份人呢 何況你諗下大陸都係咁搶人 人工多幾倍 點解要係台灣做呢

普遍嚟講 香港人收入都是高過台灣嘅

冇前途搵到錢 你可以退到休
有前途搵唔到前 你都係度捱

咁你返大陸住就冇呢個問題啦

你鍾意捱唔阻你 為夢想做真係好好 但是奈何大部份人都有經濟壓力 你覺得你一個人捱 你屋企人都陪你受苦

咁你鍾意平均就去台灣 但平均嘅代價多數就是均貧

我會簡泰國 越南依類，台灣有地震同中共已經唔考慮

我啱啱先同個台灣女仔拍拖 一諗將來就唔知點好
佢大過我 我事業先叫啱啱起步
叫佢搬黎香港又辛苦佢 唔知佢可以黎搵咩工做
但我過去又唔知做乜好 又唔想叫佢等我咁耐

我覺得不如你叫佢搵啲香港台資機構工好啦 應該都安定到嘅

人地意思係
你響香港的收入及資產及資產產生的收入, 你留香港仲要做
但拎著呢d資產過去, 你可以唔洗工作, skip左收入呢部份, 所以有時間陪仔女

Btw, 你果句香港人心態上正常d真是笑而不語

但是害咗啲仔女 下一代係台灣戇鳩鳩咩

反正我係香港住都唔駛做嘢都養得起屋企人 點解要去台灣

🤔等我試下搵下資料先

起碼人地果邊有科研
香港？
d科研去左大灣區 下一代留香港同蝗國蟲腥香港人爭

其實好多台資大公司都係香港都有分公司 都會請人㗎

咁人地係國家隊支持講緊千億萬億咁揼落去

台灣好多都是私營公司 賺錢都有 但國家支持有限 有冇人地咁多錢先

中國追上台灣我諗係錢同人才都贏 時間問題架咋

香港唔會搵唔到工咁慘 只係戇鳩鳩做份鳩工 冇得加人工又奴隸

但台灣都是差唔多 只不個人的係搵幾千 唔係萬幾

台灣青年人面對問題同香港係一撚樣 可以自己搵下新聞睇

你試下去台灣創 佢開業成本係低 但一樣搵錢都是少

不過人嘅素養會好 佢哋逆來順受好多 香港人少少嘢都會嘈 佢地最多都係會收埋不滿都同你做 你方向啱 成功機會會高啲掛

你挑緊既係湯財
我都好想繼續睇你點駁落去

係

做到都幾好嘅 但台灣人都係貪新鮮 長做都是要夾個生活水平價錢就得

Google 下

你嬲豬都無用
一個係唔同市場打滾左咁多年既人意見你就唔聽
就成日走去舉d你都support唔到既論證

小朋友發爛渣
走番去時事台搵班義士圍爐啦

一地震就仆街

而家講緊退休移民，就係要搵物價低地方去嘆世界，佢均貧係好事；而入得人地國籍就要做返公民責任，有票你投係種自由，你連投個票都懶真係大陸先岩你啲價值觀

屌 睇番開過既post原來又係假膠
是咪見化雲 老母麵咁受歡迎所以嬲豬博上位

但如果人民質素唔高情況 民主係悲劇嚟

退休移民嘅話我寧願去歐美國家啦 點解要去台灣呢

同埋其實你講既一直都只係只要肯捱 係台灣實發到圍既

起碼小朋友仔過得好啲 雖然都是有歧視 但大致都公平 我想我未來有小朋友去邊度都生活到而又開心 但去台灣真係唔可能做到

寧願去泰國

大把人勸我移民台灣 諗完呢啲已經打消念頭 但最後發現住係香港我先適應到

台灣係住大啲 但收入幾千

真係唔錯 自由度同地方都大香港好多
係生活指數差啲之外
講緊依家
唔知過多幾廿年中共魔爪伸唔伸到台灣

乜撚野有錢唔去台灣，咁撚有錢去邊都得啦屌你
有乜撚野好討論？有錢人話做就做，
而家樓主都唔係大把錢既人，
呢個post擺明唔係俾有錢人入架啦
吹到係香港都唔洗做野，咁你咪直接去歐洲囉
入黎把撚咩

而家經濟侵略緊 我諗要多30年左右啦

咁無咩錢仲諗咩退休呢 你如果諗住做毒撚過一世OK 去台灣囉

去台灣就唔好生仔 害咗下一代㗎咋

紅色商人呀 都已經侵入電訊呀 傳媒啦

香港放租=台灣租樓加生活費

台灣大把有錢人 唔代表香港大陸冇有錢人
用騰訊 新鴻基市值出黎回應
但果間公司係咪屬於你先

你覺得香港好大陸更有前途你咪留低囉 但你自己諗下自己咩料先 有冇關係之類

我只想代達係台灣都有大把成功既商人可以係台灣或世界市場立足

不過算啦 睇呢班li 登仔連講句國語都有問題 留低算吧啦

驚三五七年就有單政變

郭生已經進入台灣電訊市場 加埋遠東集團徐生嘅遠傳都係係國内有投資 其實都紅紅地

旺旺蔡呢 佢有中時 王雪紅同上海人買咗TVB 佢食返間TVBS

暗中食咗唔少㗎啦

Up乜鳩啊你
香港早就仆哂街架啦 重有得擔心唔擔心咩？
香港變撚左中國香港鎮啦
個個都同諗住有得走就走啦
台灣都起碼有美國撐住 中共未夠擔玩咁大搞台灣

只要你肯儲你搵萬幾蚊都會有機會買到台灣樓，就好似早十幾廿年前嘅香港咁，依家香港問題係搵三四萬都買唔起。

冇錢唔代表唔可以計劃退休，反之係更加需要早去考慮呢個問題

台灣唔駛關係咩

你地話台灣人有錢我咪指出個問題所在 話佢地首富同香港比真係唔算咩囉

香港其實好多人都可以係國際立足 建滔化工 偉易達 ASM 創科 德昌香港人都有份搞 只係人地低調啫

條友覺得一係就有錢到去邊都做大爺，
一係就窮到訓街冇中間

台灣已經做到1980 1990年左右嘅香港㗎啦 由一班紅紅地嘅本地人控制經濟

香港就真係慢慢做緊 由紅紅香港人轉到中共人

台灣人應該好快做到呢步

搵幾萬收入點會買唔起 你心頭高啫

台灣搵萬幾蚊港紙= 6萬台幣 而家台仔啲青年人都唔係好搵到

睇咗咁多留言，對題既回答真係唔係好多。
可能好多睇唔到將來嘅香港人根本冇去思考過退休呢個問題。

都話退休仲搵咩做

仲有香港人做服裝品牌都得 例如Micheal kors 香港人係大股東

仲有好多出名品牌嘅代工都原本都係香港人 或者都係香港廠做過

你有關係係去月球去火星都冇問題

冇錢唔生仔去台灣係一個極佳選項

咁你都要有錢同人整個技術出嚟先 而家有冇出現先

好適合

你有錢就唔洗移民啦，係香港一樣做上等人，洗撚上連登問咩
冇錢的話仲想去歐美國家，憑咩？

個結論真係係咁

好多人文不對題
離地離到仆街

如果你有一層樓係香港 可以係香港放租約15000 租金夠係新北租樓加生活 唔撚洗做

如果你有一層樓係香港 可以係香港放租15000 但你可以租幾多呎既樓 重未計生活費 重可能要繼續做野

我明你意思 但你要假設自己唔生仔囉

但點解唔用手上嘅資產做到三萬收入留係香港呢

1.5萬嘅樓大約值600萬 你有嗰層樓 按5成出來 都有300萬 每個月供1萬 淨入5000

攞嗰300萬去ib 可以做到600萬 攞嚟買778 405 袋6%息 咁一年有36萬 減 借嘅300萬 利息2% 就6萬 一年30萬 一個月2萬5

加埋你有3萬啦 仲去台灣搞咩呀

搞掂自己唔使下一代財政上嘅幫助已經係咁上下啦，大把人要俾家用或供養父母搞到自己都搞唔掂。

Detail

你講到窮人唔好生仔個核心意思

退休唔係退休咁簡單 冇第二生活其實好快你就廢咗老咗 我識好多有錢叔父其實佢地有錢到唔駛做嘢 但是佢地都搵好多細藝搞

台灣佬九十年代已經炒樓炒到去美國。二千年後台商將生意搬曬去支那先搞到後生無乜出路。俾支那迫到做唔到國際化 無外資入去投資。不過hi tech 反而唔錯。Google apple係表表者

好多台妹出黎做援交去幫補。台仔working holiday 當正職。

如果你買重侵侵 移民台灣係正路 一陣美帝加強台灣投資 食正條水應該幾正

好羨慕

你估台灣市場大定大陸市場大 侵侵當台灣係隻棋子咋 可能做啲表面野玩吓 但一定唔會過火

按照歷史進程 我諗台灣過多一代會比中國經濟兼併

如果剩係講市場 就乜柒都係大陸。google起data center 去台灣唔係香港。唔代表市場係一齊

當然去台灣可能一生人有兩次回歸

講起美國炒樓 我諗你可以Google 吓萬博豪園 香港人係去嗰邊起添

四叔90年代都有生意係嗰邊起 前年賣咗

台灣生產要素 如土地同人都平 質素都好好 揀台灣唔錯

但排外太嚴重真係阻礙發展

睇登嘅人未夠大姐
關咩香港事

其實台灣約30歲嘅人=香港26到27歲左右啦

因為早期又讀書又兵役 但是香港好多人已經出社會做嘢 阻咗佢地對社會認識嘅思維

移民其實你將人生洗一次牌。要三五年從頭黎過。所以一係後生做 一係有舊錢退休。 除非為下一化代犧牲自己

建議你唔好, 落雨一樣都夠你煩

要諗得好清楚

選啱城市就得啦

台灣有邊度會唔落雨?

我以為你講打風咋，雨就實落，但唔住近山區的話，無感覺到落雨比香港多

垃圾台灣

你地應該諗下自己做嗰行+香港人身份過到去有咩優勢令人請你，去到做返嗰行而唔係去到搵返d草根階層既工（沖珍奶之類）

我25歲左右搵左份台灣既工，同當時做緊既一樣行業，佢offer 5萬台幣一個月但我冇要

你咁樣接住你既工作先可以有好既生活
做d鳩工又要租樓住既話你唔會好過香港好多

走佬去臺灣 (足本版) - 杜生睇樓團 | ViuTV

呢集都有輕輕講下點移民同幾錢買樓有咩選擇

響香港先咪撚生
你究竟對香港局勢有幾多了解

我有錢就得嘞 你理得我點生

食你肯定唔習慣,垃圾要分類, 水喉水唔飲得, 交通又亂

台灣就係垃圾, 貼錢比我都唔去, 去都on99

仲有地震阿屌, 停水停電半日都67, 仲有定有洗水塔, 屙屎都無水沖, 要講有幾垃圾一日都講唔完

仲有飲茶好貴, 仲要豬西, 你想500出一次火都難

你真係on99
有錢仲響香港生仔真係冇救
有錢去美加生啦 人地教育制度好過香港N倍
睇你對答離地到成個象牙塔學者咁

退休仲做野 港奴真係無得輸

咁你理得我啊 我鍾意住香港唔俾啊

得得得 俾俾俾 乖豬呀
唔好發小朋友脾氣

我自己笨 細路仔唔識嘢 等大人表演吓

睇到我眼都突撚埋
香港人心態邊忽正常d

可能人地上得連登多
日日睇到台灣風化文
相對之下，咪以為香港人心態正常

你同佢地長期生活相處下囉

你又同台灣人相處幾多啊

退休國家黎講去泰國好過台灣
門檻低
醫療水準好過台灣

你之前住邊？ 台北好地地喎。
無水沖廁香港都會啦

醫療水準好過台灣？！
真的嗎？

台灣醫療可以話係日本之後 秦國算吧啦

香港人心態直頭變態啦 ，台灣人單純少少，香港人自私到喊

泰國d服務退休外國人既醫院好掂wo
平民醫院係差

台灣醫療係日本之後？

台灣醫療係出曬名，人工心臟等技術日本仔都要參考，你講嗰種係叫旅遊醫療，係大馬新山好出名，台灣醫療外人係收好貴，但都平過香港，旅遊醫療大馬新山係出名到有幾間大醫院專做一條龍服務，新山就係新加坡對面，單係講醫療水平，台灣係亞洲數一數二

我又唔係太覺得 香港人自私係做到嘢....

一、臺灣1987年成立東南亞第一個顱顏中心，擁有完整專科醫師團隊，其中唇顎裂修補成功率達100%。

二、臺灣的肝臟移植手術，術後5年的存活率，已經超越美國，是目前全世界最佳的活體肝臟移植成果。

三、全亞洲心臟移植成功首例即於臺灣完成，冠狀動脈心導管支架放置術成功率高達99%，併發症小於1%。

四、臺灣擁有全球最高階的640切電腦斷層掃描器，目前全球僅20台，臺灣即引進3台。

係香港病到仆街，睇完私院都冇用，台灣唔洗等，仲要好快好

我唔否認香港人做野有效率，但好多人心態真係有問題，睇人仆街呢d就係最明顯。

台灣唔係冇

你肯俾錢 香港唔難啊 唔好話睇私院冇用

係你唔夠人多錢啫

其實我都覺得香港以前真係天堂。食野好食，又平。娛樂多，基建世界一流，但依家仲係咁？行業單一，大陸化，收皮只係時間問題，有得走梗係走，台灣未必係最好，但都係一條路

香港私院你個症狀嚴重d危急d都唔想收你啦

香港真係退步咗老實 但我想返深圳住多過台灣 只係有啲技術問題未解決

下下講錢 咁有錢住邊都好ga，其實你咁講已經冇得討論落去，依家係講緊平民ga生活水平

咁你講你古仔

係，公院仲死，排到都死左

咁平民生活水平台仔一定好過香港

堔圳 仲死，d樓仲貴撚過香港

但人地相對香港真係進步得好快 啲嘢真係日日起緊

樓係貴但租平好多 生活機理都進步得快

自己係大陸，港澳台三邊走，其實亞洲黎講，日本新加坡真係好好生活，我係指中產生活，香港就好似個停左係到ga城市

都係嘅

堔圳其實唔好得香港太多，好多發展都發展曬，有心闖就去下重慶呢d地方，機會仲多

深圳人口仲未到頂 做事風格同香港差唔多 重慶基本上真係重新嚟過

人口未到頂 三和大神呢，巴打有心去多d深圳了解下先

我都成日去深圳 基本都係一個月去一次 真係唔去一陣就變一變

其實有巴打講到台灣冇幾個做電子業，其實每年入學電機，機械，土木，電子，資工都好多人，電子業就好似澳門賭業，好多本地人做，因為下游好多工廠公司，所以講緊慘真係服務業嗰班，因為冇技能，好易淘汰，台灣係科研真係走得好前，AI，大數據，好多香港聽都未聽講佢都有做，比如地下工廠，係日本仔都有黎考察，係地震帶做到真係痴撚線

番支那住啦你
有病入醫院換走你d器官唔好喊

台灣唔係好好
但深圳一定唔會好過香港、台灣

你叻晒

說台灣醫療好？
請google 台灣平均壽命
再看看大腸癌，腎病 病發率
(台灣食物安全事件，google完。。吊)

再講下治安(台黑社會 出了名
黑金政治 ，王金平都要拜會)

色情，交通意外，醉酒更加不用說

點解退休中去買難受？
有錢不如去日本泰國
(你用香港人工，當然覺得台灣好使
如果有仔女，或自己打台灣人工就好慘)

日本校園欺重到仆街，至小嚴重過香港台灣甚至支那，
打工既過勞死發達國家之中都數一數二，
文化嚴謹到仆街，你唔係有錢做大爺真係未必接受到，
仲有痴漢多，同時法律on9易入罪，
唔小女人靠呢樣野搵食，有鬼佬都焗住俾錢走，
女既易俾人非禮，男既易俾人屈非禮，
係食野正風景靚，去旅行去元就爽，
日本生活？你本身唔係好鐘意日本文化既真係唔建議，
都係累句，錢多你去邊都係大爺，
你唔係錢多但都夠你走人唔憂生活既，
台灣真係最好，泰國？不了

台灣遲早比中共收服

00後玩抖音，睇愛奇藝， 用小米， 買淘寶

台灣醫療係好.但前提係你要有證

咁我真係恭喜你,你快d去台灣啦,地溝油,塑化劑,味全,過期飯糰,祝你日日都排隊睇醫生

台灣睇醫生唔洗排隊 除非你去d醫院,一個醫生中西醫都識,婦科內外科,鐵打一個搞店果d就唔洗排,大醫院一樣排大半日.
不過有樣好, 夜晚都有門診

完全睇唔出你想屌邊邊

有証唔難吖，六百萬台仔經營生意一年。
就算無証，俾個實例大家，星期日下午肚痛到仆街，診所唔開，去新北市某醫院急症，廿分鐘見醫生，照x光，打針開埋藥收港人一千三百台仔。抵屌啦！不過重點其實唔係幾錢，而係急症廿分鐘有得睇！排過香港急症嘅一定知分別係邊。

台灣醫院要排隊 呢個應該真係未黎過台灣

你要用台灣醫療好黎打丁係無錯,香港真係要排好耐,但係台灣d 仆街野仲有好多好多

當當然你想去邊無人阻到你, 我講左台灣d仆街野你接受到其實ok